報失身份證究竟有咩用

假設銀包
驚身份俾人盜用所以去報失

但補領之後個身分證號碼唔會變
遺失咗嗰張依然可以俾人盜用
咁報失嚟究竟有咩用

同問

吹戴咗個頭盔咁
真係俾人盜用叫有少少證據証明唔見咗

喺罪案現場發現你張身分證，而你喺之前已經報失左

同埋過咗十六歲唔帶身份證出街要罰錢

報失先可以出過張新
否則換証就算爛左就要交番個屍骸出黎

報左失張舊證就唔可以用黎要讀晶片嘅用途過關、圖書證等等
証上面個發行年份月份會變，人地用你張舊證借錢、上台等，之後攞個副本出黎法律上可以佐證唔係你
到政府換新身份證果時你攞唔出舊證
用BNO出入境而家要身份證

去狗屋報失班狗都會同你講唔洗嚟
直接去入境處搞過張